
\section{Implementación de estrategias}

\subsection{Implementación de LRU y MRU}

En el paquete \textbf{ubadb.components.bufferManager.bufferPool.replacementStrategies.lru} creamos las \\clases: 
\begin{itemize}
	\item LRUBufferFrame \\ Esta clase extiende BufferFrame para mantener para cada frame un nroAcceso secuencial, para luego poder en el strategy decidir el más antiguo.
	\item LRUReplacementStrategy \\ Implementación del algoritmo LRU
\end{itemize}

En el paquete \textbf{ubadb.components.bufferManager.bufferPool.replacementStrategies.lru} del directorio src/test creamos los siguientes test de unidad: 
\begin{itemize}
	\item LRUBufferFrameTest \\ Verifica dada una secuencia de creaciones, pins y unpins, que los contadores queden seteados correctamente.
	\item LRUReplacementStrategyTest \\ Verifica que los frames seleccionados por el algoritmo se den según lo esperado por distintas trazas determinadas.
\end{itemize}

Todo lo comentado se hace también para la política de reemplazo MRU en el paquete \\ \textbf{ubadb.components.bufferManager.bufferPool.replacementStrategies.mru}

\subsection{Implementación extras}

\begin{itemize}
	\item Creamos la clase \textbf{ubadb.apps.bufferManagement.PageReferenceTraceReader} para poder parsear trazas como las dadas de ejemplo por la cátedra.
	\item Creamos la clase \textbf{ubadb.apps.bufferManagement.DemoStrategy} para ejecutar todas las trazas de un directorio variando la política de reemplazo de páginas y el tamaño del SingleBuffer.
	\item Sobrescribimos el método \verb|toString()| de \textsl{SingleBufferPool} para poder imprimirlo por pantalla y estudiar la disposición del buffer.
\end{itemize}

\subsection{Modificaciones en SingleBufferPool}
\begin{itemize}
	\item Implementamos el método toString() para imprimir el estado del buffer con las páginas actualmente almacenadas en el mismo.
	\item Asociamos un orden a cada frame almacenado para poder imprimir el buffer con los frames según el orden en que fueron siendo agregados.
\end{itemize}

\subsection{Ejecución del código}
Pasos para la correcta ejecución del programa desde eclipse:
\begin{itemize}
	\item Configurar en Run $>$ Run Configurations $>$ Arguments $>$ Working Directory: la carpeta TARGET correspondiente al código.
	\item Ir a la clase ubadb $>$  apps $>$  bufferManagement $>$ DemoStrategy y correr el proyecto desde esta clase.
\end{itemize}	


Pasos para la correcta ejecución del programa desde consola. Ejecutar los siguientes comandos:
\begin{itemize}
	\item 
			\begin{verbatim}
				mvn install
			\end{verbatim}
		\item 
			\begin{verbatim}
				cd target
			\end{verbatim}
		\item 
			\begin{verbatim}
				java -jar ubadb-1-0.jar
			\end{verbatim}
\end{itemize}	
